\input{../../main.tex}

\begin{document}
\large 

\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Вступительная работа}{9 класс}

\task{
    Два тела массами $m_1 = 1\unit{кг}$ и $m_2 = 3\unit{кг}$ связаны нитью, переброшенной через
    неподвижный блок. К более легкому телу приложена сила $F = 30\unit{Н}$, направленная вниз. Определите
    ускорения тел.
}

\taskpic{
	На рисунке представлена траектория шарика, брошенного под углом к горизонту. Определите скорость в момент броска, а также время полета.
}{
\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.5}
	\draw[step=\s,help lines](-.5*\s,-.5*\s)grid(4.5*\s,4.7*\s);
	\draw[ultra thick, domain=0:4,smooth,variable=\x] plot 
			({\x*\s},{-(\x*\s-4*\s)*\x});
	\fill[fill=white]
			(2.2*\s,0)rectangle++(3*\s,.9*\s);
	\draw[thick,<->](2*\s,0)--++(0,\s)
		node[midway,right]{$25$~см};
\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Из проволоки собрали конструкцию, представленную на рисунке (все треугольники~--- равносторонние). Чему равно
    сопротивление, измеренное  между точками $A$ и $B$? Отрезок проволоки $AC$ имеет сопротивление $2R$.
}{
	\begin{tikzpicture}[]
		\pgfmathsetmacro{\a}{2};
		\draw[thick](0,0)--++(60:\a)--++(-60:\a)--cycle
			 (60:.5*\a)--++(0:.5*\a)--++(-120:.5*\a)--cycle
			 (60:.5*\a)++(-60:.25*\a)--++(60:.25*\a)--++(-60:.25*\a)--cycle;
		\filldraw(0,0)circle(0.06)node[below]{$A$};
		\filldraw(0:.5*\a)circle(0.06)node[below]{$C$};
		\filldraw(0:\a)circle(0.06)node[below]{$B$};
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic	{
	Пушечное ядро массой $2m$, летящее со скоростью $v$, взрывается, распадаясь на две одинаковые части массы $m$
    каждая. Скорость одного из  осколков отклонилась на $60^\circ$ от первоначального направления, а скорость второго~--- на
    $30^\circ$. Найдите энергию взрыва. 
}{	
	\begin{tikzpicture}[scale = .7, transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.2};
		\filldraw[fill = black!20!white] (-12*\r, 0)circle(2*\r);
		\draw[->, thick] (-12*\r, 0) -- ++(6*\r, 0) node[above] {\Large $\vec{v}$};
		\filldraw[fill = black!20!white] (0, \r) circle (\r) (0, -\r) circle (\r);
		\draw[->, thick] (0,\r) -- ++(60:6*\r);
		\draw[->, thick] (0,-\r) -- ++(-30:6*\r);
		\draw (0, \r) ++(60:2*\r) arc(60:0:2*\r) node[pos = .3, right] {\scriptsize $60^\circ$}
			 (0, -\r) ++(0:3*\r) arc(0:-30:3*\r) node[pos = .7, right] {\scriptsize $30^\circ$};
		\draw[dashed] (0, -\r) -- ++(5*\r, 0) (0, \r) -- ++(5*\r, 0);
	\end{tikzpicture}
}

\end{document}
